學習係咪一定係苦悶

我成日疑惑呢一點
點解學習一定係咁痛苦同討厭?
有無人有辦法令呢樣野無咁悶

學你鍾意既野

唔會
興趣係唔會悶 反而學成左有種成功感

學自己鍾意既野係其中一點

細個研究過點樣學習有效率啲同開心啲
就係學點樣愛上啲你本身唔鍾意既科目

用好多時間同個樣野相處，直到你搵到其中一點係學習過程入面最令你大腦興奮既野，然後你會慢慢接受同有效率地學習到其他知識同技巧

而家既教育制度同社會風氣好難

而家dse d 野你有興趣?

同埋要認清你對學習苦悶既來源
智力不足？專注不足？時間不足？懶惰？

舉例黎講
學習中國文學覺得苦悶，係因為你未能夠抽離自己既主觀角度去學習佢，自然會覺得文學賞析啲人痴撚線，但當你用返個班文學家既角度去睇野，自然得心應手

學習數理會覺得苦悶，因為佢強調嚴謹而仔細既邏輯思考同運算能力，而你基本功不足，再加上concept唔清，產生挫敗感而覺得苦悶

當你認識任何野夠深入，係唔會覺得學習係苦悶
除非你無所不知，或者係某領域既首席專家，覺得在座各位都係垃撚圾，再無新野，呢種苦悶係另一種層次

自發學習係種享受
可以係睇書或者上網

聽人講書係種折磨
無論條友講得幾吸引都好，好難入腦

bio真心有趣喎

幾有趣
有無例子點揾?

睇我d post，就知道學習是快樂的

我都想，但幾難理解

好正

小心觀察 大膽假設 細心求證。

知識是用黎改變社會，唔係用黎考分數。當有一日可以運用學識去實現一d小事情，那麼求知路上當然可以充滿樂趣

好幸福

我個陣好憎數學
最後為左考dse日日操paper
唔識個陣就係度喊，喊完計得到又係自修室傻笑
最討厭睇graph，計計下發現最鍾意代數
最後專攻代數，做到咁上下就做畫圖題
係呢個情緒切換既狀態底下我獲得少量快樂

好分裂
其實係做到就中意
做唔到就唔中意

無錯
如果你需要依賴情緒去做學習動力
人腦就係咁function
當然你可以選擇捨棄感受苦悶同快樂地去學習
不過有啲個少量快樂可以提神延長學習時數姐
同埋有助記憶串連
例如做某個chapter你會播某首歌
考試個陣心入面響起首歌你可以記得返啲細節

腥港係

播歌真心未聽過

巴打讀咩科

兩條路
1. 每日讀少少讀到想停就停 堅持廿年
2. 每日迫自己好努力去讀 堅決兩年

學緊五十音

好鍾意自己個major
嚟緊sembreak會偷跑學下個sem嘅嘢
做assignment攰得嚟好開心

希望grad嗰陣唔會變

利申：非爆四學霸，唔靚grade都唔會傷心

而家year 1， 讀左咁多年書都從未試過好似而家咁咁鍾意讀書，好鍾意自己major ，好想學多D，了解多D
希望4年後都可以保持住呢種心態